施永青：料美國短期不會有大動作 樓市未見影響

全國人大審議港區國安法，美國國務卿蓬佩奧宣示，香港不再具備高度自治、因此不保證香港繼續享有特殊待遇。

中原集團創辦人兼主席施永青認為，美國的行動會視乎自己利益，短期內會做的制裁不會太多，而樓市暫時亦見不到大影響，「業主可能比較保守，覺得國安法的保障更加多」。

美國收緊香港特殊地位，並不是現時才出現，而是持續的趨勢。因為香港扮演著彌補中國體制不足的角色，故此美國遲早都會處理，不過他相信美國短時間內會做的事情不多，例如取消港幣美元結算等不會立即做，否則整個中國出口、美國輸入中國貨亦有機會出現問題，相信美國會視乎自己的利益，「準備好幾多」，才能夠實施制裁。

樓市不是全民參與，按照政府的分配，公營房屋佔7成、私樓佔3成，樓市是反映最高收入的幾個百分點比的人取態，而不是一般人取態。

「聽到的是香港土生土長，在香港賺取財富，覺得去過不同地方都無香港咁好住，亦覺得香港跌不到落去。」施永青認為，買樓的業主取態未必跟大學生一樣，他們可能比較保守，覺得國安法的保障更加多。

記者：余敏欽

我哋好貼心嘅準備埋畀你

仆街了, 佢今次係睇唔跌, 唔係睇升

美國：聖誕咭已準備好

燈

前日就話唔會過
琴日就話短期唔會過
今日就話短期唔會執行

佢係咁

OK

其實佢呢亭人可以發到圍，真係證明到上一代真係機會處處。
換番轉諗，如果呢亭人係呢一代憑咩發到圍？

買樓的業主取態未必跟大學生一樣，

狗改不了吃屎，係咪想隻秋？ 唔撚係，隻秋都唔駛，單方面壓倒性比人打撚死。

每次見到佢個名就諗起聖誕

再嘈 立法日日聖誕節呀屌你老母施永青

屍永青：大家繼續接貨，等我出晒貨先

就算 世界大戰開始 ，佢都會話樓市未見影響

佢地只係訓哂身，拱哂捍咁去投資
香港升左四十幾年，佢地賺足四十幾年
根本無腦

佢喺呢代就會好似尋日機鋪個𡃁仔咁

有影響個陣 睇怕你都再無心機寫文

經紀有能所謂收2邊佣最緊要有成交, 理得佢升定跌

識唔少後生時日日做十個鍾，放工睇歡樂今宵哈哈哈又一日
儲到舊錢就放落股市樓市
唔識架，但舊錢自動滾大

但見到聖誕卡又會諗起佢

以為自己係美國佬

佢郁冇試過唱淡

唔賭唔嫖 一定發到圍

引人入

執行左就話無影響
影響左就話影響細
影響大就話無關聯

信你條傻閪公公就死啦
返去賣樓啦，雖然你盤生意都就嚟要收歸國有

呢一代佢會去群埋啲藍屍到
變咗做閪門梓莖之流

今日成班保皇

又要嬲 又要扮唔care

孔乙己又可以改文

條友燈到仆街

Merry Christmas!

屌你老味，二手樓冇人肯接

料美國短期不會有大動作 聖誕節未見影響

屌，我以為自己留咗言

如果由蕭生講出黎既話。。

準備過聖誕啦

咁又真係有深黃絲仲買樓嘅，俾我啱啱屌咗個

屌你老味屍永青咪撚走資呀
一齊愛國攬炒

食人血饅頭 扮手足呃家長錢

移唔到民結婚都要住架

梗係大影響啦
世界大戰個個走難落黎 住屋需求爆升
個影響大到...二千萬都唔知上唔上到車

一國一制

屍生都好老實, 畫公仔差在未畫出腸

短期冇, 即係遲D會有大動作?

而家未見影響, 即係而家唔趁個價仲高散水, 遲吓大動作有影響就會走唔切了?

有錢搵就係屋企, 咁遲吓收皮冇錢搵, 你搵邊個去買樓? 都一國一制了, 香港遲吓成為中国沿海普通城市, D港樓咁貴, 點解唔買惠州中山?

D老業主好多都係晨早供完樓升咗N倍, 到呢班友發現勢色不對想散水走人時, 你估到時個樓價係升定跌?

呢排一個二個爭住做燈神係為乜

施永青定燒山燈得勁啲?

條撚樣講咁多廢話都係想講三個字
gogogo

兩個不嬲都有得揮

但施生無燒山講野咁密

聖誕節快樂